「加速主義」APPLE停止更新中國區的遊戲

中美關係持續緊張，英國「金融時報」（The Financial Times）報導，指蘋果公司（Apple）暫停中國App Store上萬個iPhone遊戲更新。

美國蘋果今日告訴遊戲開發商，如果開發者想上架特定遊戲到中國App Store，如今需要取得中國當局許可。報道引述Appin China的數據，指中國App Store目前約有6萬個付費或應用程式內購買的手機遊戲。然而，從2010年至今，中國監管機構僅發放約4.3萬個許可證，2019年更只發出1570個，有數千個遊戲不符合新規定。開發人員2月時被告知，6月30日前必須遵守中國手機遊戲法律。

中國於2016年推出規定，要求遊戲開發商需先取得監管機構頒發的證照，才能在中國發行付費或應用程式內付費的內容。中國目前是全球最大的遊戲市場，占蘋果一大部分的營收來源。

根據遊戲、電競和手遊研究公司Newzoo，預期今年中國市場占iOS手遊總營收53%，相當於130億美元左右。市場調查機構Sensor Tower指出，預計中國App Store年銷售額達164億美元，高於美國市場的154億美元。

做乜勁?篇文話中國唔畀過。唔係apple唔更新喎

不怕 還有華為鴻蒙

所以味話加速